簽曼聯6年 莫耶斯掌帥

是摩連奴？莫耶斯？其實，曼聯下季的領隊人選早就決定了。深謀遠慮的費格遜今年初已打算退休，亦親自欽點莫耶斯為繼任人；曼聯於英國時間周四下午正式公佈由莫耶斯出任下季領隊，並簽約6年。文：咖喱

相關新聞：缺乏魅力零功勳遠遜特別的人

費格遜退休的傳聞在本周初出現，周二越炒越烈，到周三得到官方確認；消息來得突然，轟動球壇，由球迷到傳媒都應接不暇。不過，這一切皆在費格遜及曼聯的計劃當中；包括接任人莫耶斯亦早已準備就緒，於下季上任。
雖然曼聯職球員在周三清晨才得悉費格遜退休，比公眾僅早幾小時知道；但英國《每日電訊報》披露，費格遜早已決定季尾退休，並於2月通知管理層，讓球會早作準備。他還向董事局推薦了愛華頓領隊莫耶斯。莫耶斯執教愛華頓11年，今夏約滿，但他一直拒絕續約，有傳聞指他將到史浩克04執教；但其實50歲的莫耶斯收到一份他無法拒絕的邀請，就是接替費格遜出任曼聯領隊。
相關新聞：退而不休老費印印腳寫自傳

費Sir ：98年已看上他
當曼聯周三早上宣佈費格遜季尾退休後，莫耶斯也不再隱瞞志向，在周三傍晚趕到倫敦跟愛華頓主席簡胡禮見面。外界預料莫耶斯在會談中正式請辭；而簡胡禮亦暗示莫帥離隊已成定局，「大衛（莫耶斯）還有6星期約滿，相信到合約完結的一日，他會作出最好的決定。他為球會服務多年，表現很出色，有權為自己前途作出決定。」到英國時間周四下午2時半，愛華頓在官網發表聲明，確認莫耶斯有意執教曼聯，於季尾離隊；簡胡禮感謝莫帥多年來的貢獻，並表示積極找尋新領隊。有報道指，莫耶斯會邀請愛華頓隊長、前曼聯球員菲臘尼維利加入教練團隊，幫助他控制曼聯更衣室。
到下午4時，曼聯於官網宣佈，莫耶斯正式接任領隊，並簽約6年，並將於7月1日上任。費格遜談及莫帥時，大讚後者：「當我們討論接任人選時，談到很多人，一致認定莫耶斯。他是個有誠信、工作態度認真的人。我已欣賞他很久，早在98年我就有意邀請他做副領隊。」
莫耶斯說：「很榮幸獲任曼聯領隊，感謝費Sir的提攜，我尊敬他為球會所做的一切。我知道跟隨世上最佳領隊的腳步有多難，但能教曼聯的機會難逢。現在我很期待下一季的來臨。」
告別波飛炒至3.6萬
另外，曼聯餘下主場對史雲斯及作客西布朗的兩場聯賽，將是領隊費格遜的告別戰，所以球迷紛紛搶購這兩仗的門票，令到票價動輒都要過千鎊，更傳煞科日門票，最高更炒至3,000鎊一張（約36,000港元）。

666

曼聯餘下主場對史雲斯及作客西布朗的兩場聯賽

弱智五毛青少年應否猛鬼（舊名：貴様）
#198583